export interface IQuestion {
    question: string;
    options: string[];
    correctAnswer: string;
}

export const quizQuestions: IQuestion[] = [
    {
        question: "Vilken svensk regissör är känd för filmer som 'Fanny och Alexander' och 'Det sjunde inseglet'?",
        options: [
            "A) Ingmar Bergman", 
            "B) Roy Andersson", 
            "C) Lasse Hallström"
        ],
        correctAnswer: "A) Ingmar Bergman"
    },
    {
        question: "Vilken skådespelare spelar huvudrollen i filmen 'En man som heter Ove'?",
        options: [
            "A) Rolf Lassgård", 
            "B) Mikael Persbrandt", 
            "C) Peter Stormare"
        ],
        correctAnswer: "A) Rolf Lassgård"
    },
    {
        question: "Vad heter trilogin regisserad av Peter Jackson som baseras på J.R.R. Tolkiens böcker?",
        options: [
            "A) Sagan om ringen", 
            "B) Narnia", 
            "C) Hobbit"
        ],
        correctAnswer: "A) Sagan om ringen"
    },
    {
        question: "Vilken svensk skådespelare spelade Lisbeth Salander i den första filmatiseringen av Stieg Larssons Millennium-serie?",
        options: [
            "A) Noomi Rapace", 
            "B) Alicia Vikander", 
            "C) Sofia Helin"
        ],
        correctAnswer: "A) Noomi Rapace"
    },
    {
        question: "Vilken regissör ligger bakom filmerna 'Pulp Fiction' och 'Kill Bill'?",
        options: [
            "A) Quentin Tarantino", 
            "B) Martin Scorsese", 
            "C) Christopher Nolan"
        ],
        correctAnswer: "A) Quentin Tarantino"
    },
    {
        question: "Vilken svensk film från 1998 handlar om två tonårsflickor i en småstad och har blivit en modern klassiker?",
        options: [
            "A) Fucking Åmål", 
            "B) Tillsammans", 
            "C) Jalla! Jalla!"
        ],
        correctAnswer: "A) Fucking Åmål"
    },
    {
        question: "I vilken film säger Arnold Schwarzenegger den berömda repliken 'I'll be back'?",
        options: [
            "A) Terminator", 
            "B) Predator", 
            "C) Total Recall"
        ],
        correctAnswer: "A) Terminator"
    },
    {
        question: "I vilken filmserie förekommer Hogwarts skola för häxkonster och trolldom?",
        options: [
            "A) Harry Potter", 
            "B) Twilight", 
            "C) Game of Thrones"
        ],
        correctAnswer: "A) Harry Potter"
    },
    {
        question: "I vilken film hörs den berömda repliken 'May the Force be with you'?",
        options: [
            "A) Star Wars", 
            "B) Star Trek", 
            "C) Guardians of the Galaxy"
        ],
        correctAnswer: "A) Star Wars"
    },
    {
        question: "Vilken animerad film innehåller en talande åsna som görs av Eddie Murphy?",
        options: [
            "A) Shrek", 
            "B) Kung Fu Panda", 
            "C) Madagaskar"
        ],
        correctAnswer: "A) Shrek"
    },
    {
        question: "Vilken film regisserades av Steven Spielberg och handlar om en dinosauriepark?",
        options: [
            "A) Jurassic Park", 
            "B) King Kong", 
            "C) Avatar"
        ],
        correctAnswer: "A) Jurassic Park"
    },
    {
        question: "Vem spelade rollen som Jack Dawson i filmen Titanic?",
        options: [
            "A) Johnny Depp", 
            "B) Leonardo DiCaprio", 
            "C) Tom Cruise"
        ],
        correctAnswer: "B) Leonardo DiCaprio"
    },
    {
        question: "Vilken film vann pris för Bästa Film på Oscarsgalan 2020?",
        options: [
            "A) 1917", 
            "B) Parasite", 
            "C) Joker"
        ],
        correctAnswer: "B) Parasite"
    },
    {
        question: "Vad heter huvudkaraktären i The Matrix, spelad av Keanu Reeves?",
        options: [
            "A) Neo", 
            "B) Morpheus", 
            "C) Smith"
        ],
        correctAnswer: "A) Neo"
    },
    {
        question: "Vilken film är den första i Star Wars-serien som släpptes på bio?",
        options: [
            "A) Episode I - The Phantom Menace", 
            "B) Episode IV - A New Hope", 
            "C) Episode VI - Return of the Jedi"
        ],
        correctAnswer: "B) Episode IV - A New Hope"
    },
    {
        question: "I vilken film säger karaktären Hannibal Lecter den kända repliken: “Hello, Clarice”?",
        options: [
            "A) Psycho", 
            "B) The Shining", 
            "C) The Silence of the Lambs"
        ],
        correctAnswer: "C) The Silence of the Lambs"
    },
    {
        question: "Vilken film vann Oscar för bästa film 1994?",
        options: [
            "A) Forrest Gump", 
            "B) Pulp Fiction", 
            "C) The Shawshank Redemption"
        ],
        correctAnswer: "B) Forrest Gump"
    },
    {
        question: "Vad heter den blå huvudkaraktären i filmen Avatar?",
        options: [
            "A) Jake Sully", 
            "B) Neytiri", 
            "C) Tsu'Tey"
        ],
        correctAnswer: "A) Jake Sully"
    },
    {
        question: "Vilken animerad film handlar om en råtta som drömmer om att bli kock i Paris?",
        options: [
            "A) Ratatouille", 
            "B) Zootropolis", 
            "C) Bilar"
        ],
        correctAnswer: "A) Ratatouille"
    },
    {
        question: "I vilken film hittar Frodo Baggins en mäktig ring?",
        options: [
            "A) The Hobbit", 
            "B) Sagan om Ringen: Härskarringen", 
            "C) Narnia: Häxan och Lejonet"
        ],
        correctAnswer: "B) Sagan om Ringen: Härskarringen"
    }
];
export default quizQuestions;
